% author: Tom Gijselinck <tomgijselinck@gmail.com>
% date: 8/10/2014

\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
{
  \usetheme{KULeuven}
}

\usepackage[dutch]{babel}


\title{Smart Energy Houses}

\subtitle{Concept}

\author %[Author, Another] % (optional, use only with lots of authors)
{Team ESAT5A2}
% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.

\date{8 oktober 2014}


% Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% the beginning of each subsection:
\AtBeginSubsection[]
{
  \begin{frame}<beamer>{Outline}
    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
  \end{frame}
}

\AtBeginSection
{
  \begin{frame}<beamer>{Outline}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}


% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 

%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}


\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Outline}
  \tableofcontents[pausesections]
  % You might wish to add the option [pausesections]
\end{frame}


% Since this a solution template for a generic talk, very little can
% be said about how it should be structured. However, the talk length
% of between 15min and 45min and the theme suggest that you stick to
% the following rules:  

% - Exactly two or three sections (other than the summary).
% - At *most* three subsections per section.
% - Talk about 30s to 2min per frame. So there should be between about
%   15 and 30 frames, all told.

\section{Inleiding}
\subsection{Probleemstelling}
	\begin{frame}{Probleemstelling}
		Vroeger
			\begin{itemize}
			\item klassieke energiecentrales
			\item regelbaar
			\item vraag $\Rightarrow$ Aanbod
			\end{itemize}
		Toekomst
			\begin{itemize}
			\item hernieuwbare energie
			\item pieken en dalen
			\item aanbod $\Rightarrow$ Vraag
			\end{itemize}
	\end{frame}

\subsection{Doelstellingen}
	\begin{frame}{Beslissingsstrategie energiebeheer}
		Doel
			\begin{itemize}
				\item energiebesparing
				\item energievraagherverdeling
			\end{itemize}
		Dit kan bereikt worden door
			\begin{itemize}
			\item lagere energieprijs
			\item hoger (over)aanbod (hernieuwbare) energie = goedkopere energie
			\end{itemize}
%		$\Rightarrow$ systeem plant flexibele toestellen door optimalisatie van 
%		kostfunctie
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Beslissingsstrategie energiebeheer}
		\begin{itemize}
		\item Input: marktprijs
			\begin{itemize}
			\item trend verleden
			\item huidige prijs (bron?)
			\item toekomstprijs bepalen
			\end{itemize}
		\item Voorspelling prijs
			\begin{itemize}
			\item model a.d.h.v. geschiedenis
			\item input weer: wind \& zon $\Rightarrow$ bijdrage identificeren in 
			prijs: algebra (kleinste kwadraten)
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{GUI CCU:Interactie \& Overbrengen Meerwinst}
		\begin{itemize}
		\item persoonlijk gebruikersprofiel
			\begin{itemize}
			\item zien huidig verbruik en kost
			\item vergelijk met vast of nacht-tarief
			\end{itemize}
		\item registratie van flexibele toestellen
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{CCU en Arduino's}
		\begin{itemize}
		\item communicatie
			\begin{itemize}
			\item alg. manier vinden om variabele en commando’s over te brengen 
			(alles naar tekst in array's bv)
			\item alg voorstelling voor toestellen
				\begin{itemize}
				\item flexibiliteit
				\item Uitbreidbaar a.d.h.v. specifieke functies toestellen
				\end{itemize}
			\item statusberichten aan CCU voor debug
			\end{itemize}
		\item specifieke code aansturing modellen $\Rightarrow$ Arduino
			\begin{itemize}
			\item CCU kent status-info en zend opdracht op zich
			\item actuatoren
			\item sensoren
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{frame}


\section{Concept}		
\subsection{Smart Energy House}	
	\begin{frame}{Welke toestellen?}{Extra toestellen die energie verbruiken}
		\begin{itemize}
		\item boiler
		\item vaatwasser
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Welke toestellen?}{Hernieuwbare energiebronnen}
		\begin{itemize}
		\item zonnepanelen
		\item windmolen
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Wat moeten deze toestellen kunnen doen?}
		Belangrijke eigenschappen van het model zijn
		\begin{itemize}
		\item duidelijke weergave
		\item onderscheid actieve/inactieve toestellen
		\item dynamisch, responsief systeem
		\item interactie met modeltoestand
			\begin{itemize}
			\item dag/nacht
			\item wind
			\item temperatuur
			\end{itemize}
		\item compacte opslag en vervoersmogelijkheden
		\end{itemize}
	\end{frame}


\subsection{Central Control Unit (CCU)}
	\begin{frame}{Wat doet de CCU?}
		\begin{block}{CCU}
		De CCU optimaliseert de energieverdeling tussen de gebruikers op basis van 
		verschillende \alert{criteria}. Het ontvangt data, verwerkt die en stuurt 
		de huisjes aan.
		\end{block}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Criteria voor beslissingen}
		\begin{itemize}
		\item energieprijs
		\item gebruikersvoorkeuren (comfort level)
		\item lokale productie RES
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
\subsection{User Interface (UI)}
	\begin{frame}{Aanbieden van informatie}
		De UI moet data op een zinvolle manier weergeven
			\begin{itemize}
			\item Huidig verbruik (real time)
			\item Verbruik tot nu toe van deze dag/week/maand
			\item Verschil met niet-SEH
			\item Planning volgende dag
			\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Gebruikersvoorkeuren ingeven}
		Gebruikers moeten hun voorkeuren via de UI kunnen ingeven (comfort level)
			\begin{itemize}
			\item temperatuur
			\item deadlines (flexibiliteit tijdsschema)
			\item ...
			\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
\subsection{Simulatie doorheen de tijd}
	\begin{frame}{Basisprogramma}
		Om het geheel in werking te stellen wordt een simulatie gedaan doorheen de 
		tijd. Het \alert{basisprogramma} bestaat dus uit
			\begin{itemize}
			\item programma met het dagelijks ritme van de gebruikers
			\item weersimulatie (variable weersomstandigheden van dag tot dag)
			\item een klok geeft de tijd weer (versneld)
			\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Interactie met model}
		Interactie met het model laat toe dit basisprogramma te wijzigen
			\begin{itemize}
			\item wind aan/uit (drukknop)
			\item temperatuur (warmtesensor)
			\item hoeveelheid licht (lichtsensor)
			\item ...
			\end{itemize}
	\end{frame}


\section{Besluit}
\begin{frame}{Probleemstelling}
	\begin{itemize}
	\item Vraag volgt aanbod
	% Vroeger: aanbod volgt vraag, kernreactoren kunnen verbruikspieken opvangen.
	% Nu: vertrouwen op onvoorspelbare hernieuwbare energiebronnen.
	\item Samenwerken via centrale besturing
	% Als iedereen hun verbruiksmomenten verlegt, wordt het probleem enkel verplaatst.
	% Niet allemaal tegelijk veel verbruiken.
	% Een huis met overschot kan zijn stroom doorverkopen aan een huis met vraag.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Onze taak}
	\begin{itemize}
	\item Simpele voorstelling van het concept
		\begin{itemize}
		\item Miniatuurhuisjes
			\begin{itemize}
			\item Interactief
			\item Geschikt voor tieners
			\item Enkel een voorstelling
			\end{itemize}
		% Kleine interactieve huisjes. Data wordt niet echt opgemeten en geactualiseerd,
		% maar er wordt wel een idee gegeven door middel van (audio)visuele feedback.
		% (bv: lichtsensor afdekken en lampjes gaan aan.
		\item Webinterface
			\begin{itemize}
			\item Visuele voorstelling van de data
			% Hoeveel de gebruikers bespaard hebben, wanneer stroom het goedkoopst is,
			\item Interactie met de gebruiker
			% instellingen doorvoeren (zoals minimum en maximumtijd wasmachine).
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}


\end{document}


